山贼大战恶和尚

我有了对策，但是准备收复那边人做迷弟，故意扮猪吃老虎

- 猪脚练习砍竹子，练习生。
- 和尚团队一点不和尚，精通十八般武艺，山贼队伍吃了大亏
- 官府精英，尝试对抗，被打得落花流水，连清月也吃了大亏
- 双方竹枪对阵，我驾车然后冲入阵型，然后开无双，双车交换弹射，七进七出禽杀色魔，两人在人群里边厮杀。
- 大家争先恐后要保护我，结果我躺平开无双救了大家，连捕头都想拜我做师傅
- 做三文鱼厚切等我回去，绿阴之下道人献绿茶
- 车里金手指：带三米长的竹子、弓弩模式弹射竹箭，大模式弹射人。

# 携带兵器及时救场

佛门重点，朝廷设了几道关卡，估计刀剑进不去了，少林功夫好啊，少林功夫好劲。

没有人打过大规模的仗，友全传授我，要放弃道德，那就没有人能对我进行道德绑架，说得极对，这也是那边和尚拿屠刀立地成贼，友全说自己拿起的不是屠刀，而是舍身成佛。

只见友全拿出一个残破账本，在算这次估计需要竹枪32支，还有其他粮草，竹子我教你

里面一车全部是刚砍下来的竹子，足足有32根那么多。装配了两个动力弹簧，此外，但需解决高拔和恶劣气候环境下的动力和抗风能力等问题。

疯子又给我牵来新驴马，这次板车尺寸名字叫番鬼名，宝马mini，迷你的意思是大致是一个成人摊平，我感觉有点像棺材，“宝马mini“小推车，一款带弹射的小板车，旨在解决战斗后勤保障，最后一公里运输难题。

# 开战 

主持正在烧一支香为他们祈祷，随着那半竹香灰的掉落，近百个和尚举着长枪，和尚明显吃过夜粥，像黄金甲长枪方阵的战术美学

长枪方阵好像一只秃头豪猪一样，真暴走冲来。超长枪构成的死亡荆棘丛中，前五和尚，赤裸着上半身，那将枪杆抵住肩窝，深深陷入肌肉里。

马友全这边大家开始装甲护身，带了一些模板，用绳子绑在心口上，在挤压中扭曲变形，形成一个巨大的三角形，就像一个巨大的盾牌一样。

我一看，刀呢，刀这玩意只能平时用作防身，打下烂仔架，在这种大规模野战都是一寸长一寸强，我们没有长枪，竹枪其实也不弱。长枪对长棍有得打，优势在我方，如果有战马就优势更大了，可惜这马精贵，连军队都用不起，何况是我们这些马贼。

马贼不过是个代号

折断的长枪木屑混着血雾在空中飞溅，马贼平时都是简直，最多是杀个猪什么，这么大规模的飙血，直接把人都吓傻了，几个人竟然吓得不能动弹，直接被几把长枪插成马蜂窝，后面的就鸟散了，马友全看了，深吸一口气，也不敢贸然冲前。

这下和尚闻到了反击的机会，打得马贼爆头痛哭，这些人不知道是不是参过少林七十二镇铜人的培训，棍术了得，好几个人都无法近身他，

那主持大笑，我们还没有使出少林七十二道棍法

是吗？我拿着哨棒+柴刀大摇大摆走了过来，有点姗姗来迟的意思。

主持人大骂，你不讲武德，怎么能在佛门之地带这种利器

我家世代农民，路过此地，准备下田，准备拔刀相助啊，再说柴刀居家旅行必备，可以的带着不犯法，我这把刀，连过了朝廷7个关口，获得官方认证，你看水浒传的英雄都标配这个啊。我作为一个大清的农民，出门扛个扁担拎把柴刀很正常吧？

# 无双模式开启

其实我心里很慌，毕竟没有只砍过竹，也不敢这么嚣张冲到战场上，不过我来了兴致，大喊各位观众，暂停一下来这边看看。

我把车子抬出来，该推车不仅能减轻士兵负重，还能作为进行弹射。弹簧式调整垂直车身，张开侧面两边木杠，弹簧和木杆组成一只巨大的三角形，是是小床车弓弩模式，

一群人不知道所言，倒是友全大喊一声，山家人趴下，瞬间车子发生几十枝竹枪。

这是用扎山猪的竹枪投杀，最终前排那群打先锋的好棍法的哥们，中了好几枪后，失血过多，倒地后被咔嚓。

# 官府盾兵

太阳升到战场正午高度时，战局陷入恐怖的平衡。超过几十只，长枪在百米见方的交错，士兵们被同胞推挤着向前，折断的竹杠成为新的杀人凶器。此刻正佣兵团等待的时机——三十名双手竹刀的马贼，如侧翼阴影中窜出，他们沉重的板甲在疯狗冲锋。

专门负责给长枪兵等主力打辅助的，真要是拿双手剑士单冲枪阵来多少被捅死多少。竹刀一是在拥挤人堆里比较好操控，这种情况下长杆兵器不好施展，二是可以跳过对方第一排盾墙，开旋风斩的战术

竹刀的断刺可比长枪更具毁灭性。五名马贼突然矮身翻滚，锋利朴刀自下而上挑断和尚膝弯韧带，仿佛膝盖中了箭。

当哀嚎的和尚倒下时，后续马贼马上过来竹枪伺候，一枪跃上缺口，瞬间暗泉汹涌。在突入方阵的瞬间从犁位转为牛位，再以突刺终结倒地敌人2米长的抡出死亡旋风，将试图补位，专门刺向眼睛和下体。

这些价值30两的精锐（相当于农民1年收入），每人背负20公斤红木板甲。他们的木锤并非盲目挥打，这种蹲起，而是精准切断枪杆的手腕处，俗语“麻绳专挑细处断，噩运只找僧侣人。

我砍翻第三名枪兵时，四支从不同角度刺来的短矛已贯穿其腋下甲片。垂死之际，我被巨大的拉力，拖拽出了方阵，原来这套宝马迷你，还带绳索，反手掷出柴刀，旋转的剑刃削断两条棍子——当后排士兵停止摇晃长枪格挡箭矢时，阵型完整性就会出现裂痕。

清月正在做乌龟汤，只见她戟刀兼具勾啄劈砍功能，某剑士的巨剑刚嵌入乌龟肩胛，戟刃已穿透其大腿甲裙，那乌龟瞬间被砍断了一截，随后又被另一剑刃刺穿。

# 钢铁风暴中的战术博弈

战场西北角，我正执行教科书般的杀戮程序：前三轮齐射专攻无甲面部，后五轮改用破甲锥箭招呼胸甲接缝处。但当他们准备装填第九轮弩矢时，十二名突然暴起的双手剑士已冲破长枪屏障。

友全豢养的死刑犯（每人日薪1000文钱，三倍于长枪兵）展示出恐怖效率：侧身闪避的反手竹刀切断喉咙，最后旋身横扫清出直径五米的血色真空。

# 马友全的账本

我一见对抗队伍之间有了空隙，又是一阵箭竹发射。

当夕阳将战场染成暗红色时，马友全拿起了一把大刀，剑士的巨剑上密布32处崩口，开始计算血腥投资：方阵每损失百名长枪兵需支付10两阵亡抚恤，而大刀雇佣成本高达每人20两（含双倍军饷与装备损耗）。

难怪马友全随身总背着一个账本，上面密密麻麻地记录着每一位战士的伤亡情况，这个本子是每个家的悲剧历史，也是家的生存希望。

“我知道，这是一场生死存亡的战斗。”马友全说，他的眼睛里闪烁着一种坚定的信念，仿佛他已经下定决心，要把这伙恶和尚彻底消灭。

# 最终决战：老捕头的末路

硝烟散去，残阳如血。战场上，横七竖八地躺着双方的尸体，断裂的竹枪、沾满血污的板甲，无声地诉说着这场惨烈战斗的残酷。马友全疲惫地靠在宝马mini推车旁，清点着最后的损失。就在这时，一阵沉重的脚步声由远及近，踏破了这片死寂。

马友全警惕地抬起头，只见一个身影缓缓走来。那是一个老人，须发皆白，脸上的皱纹如同刀刻般深邃。他穿着一身粗布麻衣，但步履却异常稳健，双眼炯炯有神，仿佛隐藏着无尽的沧桑与狠厉。他手中拄着一根乌黑的拐杖，拐杖的顶端镶嵌着一块佛头，口里念着金刚经。

“老捕头？你怎么在这里”马友全试探性地问道，心中却已暗暗戒备。这老者，正是这伙恶和尚的幕后主使，也是这场血腥争斗的最终BOSS。

老捕头咧嘴一笑，那笑容却让人不寒而栗：“年轻人，好手段。能把老夫精心训练的这些‘佛兵’逼到这种地步，你足以自傲了。不过，你的好运，也到此为止了。”

说着，老捕头轻轻一顿手中的拐杖，发出“咚”的一声闷响，周围的地面仿佛都震动了一下。他身上的气息瞬间变得凌厉起来，哪里还有半点老态龙钟的模样？

我不敢怠慢，迅速从宝马mini中抽出了一根三米长的竹枪，紧紧握在手中。他深知，面对这样一个隐藏极深的强敌，任何松懈都可能致命。

“看来，我们之间，免不了一战了。”马友全沉声道，声音中充满了决绝。

老捕头哈哈大笑，声音洪亮，哪里像一个老人，倒像一个壮汉，“小子，不过今天，我要代表官方消灭你，让你见识什么才是真正的武义！”

说着，老捕头猛地向前一步，拔开手中的拐杖，这竟然不是普通的拐杖，这刀反手和拐杖接驳，合成一把三米多长的野太刀，那闪烁着幽光。他挥舞着长刀，带起一阵劲风，呼啸声都能听到。

我大喊，佛门中人，放下屠刀，立地成佛啊。

我不是和尚就不用放啦

马友全不敢硬接，他知道老捕头必然力大无穷，正面硬抗讨不了好。他脚下轻点，身形如灵猴般闪开，同时挥动手中的竹枪，向老捕头的下盘扫去。

老捕头身形一侧，轻松躲过了竹枪的扫击，手中的长刀却如影随形，一个横扫，直奔马友全的腰间。

马友全迅速收枪格挡，但那长太刀的巨力，距离虽远，不但把竹子切断，但还是震得他虎口发麻，不由自主地向后退去。

老捕头得势不饶人，长刀挥舞得密不透风，如同狂风暴雨般向马友全突袭而去。他每出一刀，都带着破空之声，仿佛要将空气都撕裂开来。

马友全凭借着敏捷的身手，在半截竹棍的攻势中勉强支撑，寻找着反击的机会。他知道，这样被动挨打不是办法，必须找到老捕头的破绽，才能逆转局势。

突然，马友全注意到老捕头的攻势虽然凌厉，当近身处于真空地带，马友全顿时反应过来，他可能是在掩饰什么，这是化棍法为刀法。

他开始改变战术，不再一味躲闪，而是抓住机会，主动出击。主动贴身。手中的竹枪，时而刺、时而挑、时而扫，如同游龙般变幻莫测，为了就是近身。

马友全突然发力，用手抓主了刀柄，竹枪如同毒蛇出洞，直刺老捕头的胸口。

老捕头不慌不忙，竟然拔出了刀，用短刀将竹枪磕开。就在这时，马友全的左手突然多了一把锋利的竹刀，狠狠地刺向老捕头的脖颈。

老捕头脸色微变，他没想到马友全竟然会这门武术，据说长短剑组合，来自西洋和东洋才，最出名的东洋小太刀流，马友全用的也是枪法也是掩饰，实际是小太刀流，长刀攻击，短刀防守。他急忙抽身闪避，但还是晚了一步，竹刀在他的脖颈处划开了一道血痕。

鲜血顺着老捕头的脖子流下，他眼神中闪过一丝疯狂。他知道，自己大意了，如果继续被对方消耗，可能真的会阴沟翻船。他怒吼一声，短刀突然加速，并且边战边退，如同无数条毒蛇向马友全咬来。

这一刻，老捕头竟然放弃了防守，完全是以伤换伤的打法，近身肉搏完全失效，马友全心中一凛，但战斗的本能让他再次挥动竹枪和柴刀，迎接对方疯狂的进攻。

“切！切！切克闹！”

兵器碰撞的声音连绵不绝，两人的身影快速交错，每一击，友全的刀都会断一截。

突然，老捕头双手合十，老如同神明一样，口中念念有词，捕头睁开眼睛，眼睛变成金色，他将刀子插到地下，挑起了泥沙。“小子，你去死吧！”友全被那沙子遮盖了眼。。

眼看他猛地抬起手，友全要被刺死，我趁机将手上的朴刀飞了过去。

最后三根竹子插入地面，形成简易三角函数发射架。沾满泥土的柴刀此刻成了完美配重块，当45°角亮起瞬间，被弹射的板车残骸精准命中了老捕头。

我急忙开启宝马mini的弹射模式，将自己朴刀弹射出去，可惜被老捕头一下闪了过去。

一看没有货，我化身人肉巨箭，只听“砰”的一声巨响，我如同炮弹一般被弹射出去，直奔老捕头而去。在空中，调整姿势，将竹枪瞄准了老捕头的面门。

老捕头脸色巨变，显然没有料到我们还有这样的手段。他急忙挥舞长刀抵挡，眼看就要把我创成串串了。

“噗嗤！”

想不到用力过猛，射歪了，扑街了，我整个人重重的落在老捕头几尺之内。

老头大喊一声，竟然敢暗算我，发疯举着刀向我迟来，眼看就手起刀落，

啊~惨叫一声，绳索把老头的绊倒了。

马友全竹枪如同利箭般刺入了老捕头的右眼，鲜血飞溅。

老捕头发出一声凄厉的惨叫，身体向后倒去，手中的长刀也无力地掉落在了地上。

“咔嚓！”

一刀又一刀！

至此，老捕头也终于倒在了血泊之中。

夕阳的余晖洒落在战场上，将这片血腥的土地染成一片金红。马友全裹着心口的账本，大口地喘着粗气，他的身上也沾满了血污，染红了整个记账本。

居一，这账本我看我是还不了，能帮忙吗？他让我要给这些手下发T恤金。

啊，我知道寄生的钱应该是够了

终于结束了……

# 生祠里

父亲又扮演了算悟空，地狱才是一个平等世界

贞观当朝，虽以治世称道，但也有被朝廷冤杀之人。我扮演唐太宗游冥间，碰到冤鬼讨债，身无余财，只能借用他人寿生寄库里的钱，还需要订立契约，阴司作保，待到返还阳间后，需返还寿生寄库正主。

贵为帝王，也不能强行征收，必须遵守契约，履行赔偿义务，看来冥间虽也是陋规盛行，但还是比阳间讲道理些！

老父亲《西游记》里的“朝廷赔偿”。

